明報：閉門晤建制派 林鄭批泛民「配票」干預選舉

【明報專訊】林鄭月娥昨與省級政協委員聯誼會閉門會面。據了解，林鄭月娥在會上批評，泛民整日指摘中央干預，但他們公開盤算「配票」，亦是一種干預。負責「民主300+」選委協調工作的專業議政梁繼昌回應，選委有權討論如何提名和投票，是「天經地義去影響選舉結果」。

指重設教署署長架牀疊屋

林太昨到訪省級政協委員聯誼會，並閉門交流約1小時，約有80多名成員出席，近半為選委，會上談及教育、中小企、創科等不同方面。有與會者透露，林太在會上不點名批評對手曾俊華的教育政綱，稱不同意重設教育署長一職，認為是架牀疊屋。她亦認為政府財政政策保守，應該更加積極運用資源。

有多於一名與會者引述，林太在總結時反駁泛民整日批評中央干預，但他們卻在報章、不同平台公開討論配票，認為更加是一種干預。

梁繼昌：選委影響選舉天經地義

專業議政梁繼昌反駁，「我們可以如何干預？我們（選委）的提名和投票選擇，本身已經是會影響選舉結果，我們是天經地義去影響選舉結果」。梁表示，雖然中央有特首任命權，但中央不可以干預香港內政，法律上也沒有提名和投票權。

會長譚錦球會後表示，非常支持林鄭月娥參選，對林太在會上介紹的政綱、施政理念感到鼓舞，相信對方有能力駕馭本港複雜的局面。他說省級政協共有217人是選委，均認為林鄭月娥是合適特首人選，但由於選委散落在不同界別，不會綑綁提名。

賤婦惡到呢

自己配左幾百票

智慧冇下限